.. _права:

Уровни и права доступа
======================

Ограничения на доступ к информации по БП основаны на четырех уровнях доступа к базе данных ASL:

- Только отправка сообщений
- Работа с сообщениями
- Представители по БП в подразделениях
- Руководитель по БП

Если персоналу предоставляется только право отправки сообщений, то уровень доступа назначается "Только отправка сообщений".

Права трех остальных уровней доступа, приведены ниже в таблице (:guilabel:`+`: права по умолчанию, :guilabel:`o`: назначаемые права, :guilabel:`-`: недоступные права): 

- :guilabel:`SM` - Руководитель по БП;
- :guilabel:`SR` - Представитель по БП;
- :guilabel:`RP` - Работа с сообщениями;

================================================ ===== ===== =====
Название                                         SM    SR    RP
================================================ ===== ===== =====
SAFETY - Поиск и статистика                      **+** **+** **o**
SAFETY - Смотреть сообщения                      **+** **+** **o**
SAFETY - Смотреть конфиденциальные сообщения     **+** **-** **-**
SAFETY - Смотреть анонимные сообщения            **+** **-** **-**
SAFETY - Смотреть Ф.И.О.                         **+** **o** **-**
SAFETY - Переводить сообщения в статус Завершено **+** **+** **o**
SAFETY - Редактировать новые сообщения           **+** **+** **o**
SAFETY - Редактировать подтверждённые сообщения  **+** **o** **-**
SAFETY - Удалять новые сообщения                 **+** **o** **-**
SAFETY - Удалять подтверждённые сообщения        **+** **o** **-**
FDM - Поиск и статистика                         **+** **o** **o**
FDM - Смотреть сообщения                         **+** **o** **o**
FDM - Вносить сообщения и записи журналов        **+** **o** **o**
FDM - Редактировать сообщения                    **+** **o** **-**
FDM - Удалять сообщения                          **+** **o** **-**
FDM - Отклонения по пилотам                      **+** **o** **-**
FDM - Фамилии пилотов                            **+** **o** **-**
FDM - Смотреть журналы                           **+** **o** **o**
FDM - Редактировать записи журналов              **+** **o** **-**
FDM - Удалять записи журналов                    **+** **o** **-**
ПБП - Смотреть все                               **+** **+** **o**
ПБП - Создавать                                  **+** **o** **o**
RISK - Новая угроза                              **+** **o** **o**
RISK - Оценка рисков                             **+** **o** **o**
Создавать секретные ссылки                       **+** **o** **o**
================================================ ===== ===== =====

Описание прав
-------------

SAFETY - Поиск и статистика
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Право на просмотр **статистической** информации по сообщениям в базе данных (кроме сообщений, внесённых по результатам анализа полётной информации). Для просмотра доступна только статистика на странице :guilabel:`Поиск и статистика` --> :guilabel:`Сообщения`. Сами сообщения к просмотру недоступны.

SAFETY - Смотреть сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Право на просмотр сообщений в базе данных (кроме сообщений, внесённых по результатам анализа полётной информации). Доступ к сообщению может быть получен по прямой ссылке. Статистика по сообщениям недоступна.

SAFETY - Смотреть конфиденциальные сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`-`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Просмотр конфиденциальных сообщений. Доступно только пользователю с уровнем доступа :guilabel:`Руководитель по БП`.

SAFETY - Смотреть анонимные сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`-`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Просмотр анонимных сообщений. Доступно только пользователю с уровнем доступа :guilabel:`Руководитель по БП`.

SAFETY - Смотреть Ф.И.О.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Просмотр :ref:`Ф.И.О. <краткое-описание-события>` автора сообщения.

SAFETY - Переводить сообщения в статус Завершено
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

SAFETY - Редактировать новые сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Редактирование **Новых** сообщений. Также требуется право на просмотр сообщения.

SAFETY - Редактировать подтверждённые сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Редактирование **Подтверждённых** сообщений. Также требуется право на просмотр сообщения.

SAFETY - Удалять новые сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Удаление **Новых** сообщений (кроме сообщений, внесённых по результатам анализа полётной информации). Также требуется право на просмотр сообщения.

SAFETY - Удалять подтверждённые сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Удаление **Подтверждённых** сообщений (кроме сообщений, внесённых по результатам анализа полётной информации). Также требуется право на просмотр сообщения.

FDM - Поиск и статистика
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Право на просмотр **статистической** информации по сообщениям, внесённым по результатам анализа полётной информации. Для просмотра доступна только статистика на странице :guilabel:`Поиск и статистика` --> :guilabel:`Сообщения`. Сами сообщения к просмотру недоступны.

FDM - Смотреть сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Право на просмотр сообщений, внесённых по результатам анализа полётной информации. Доступ к сообщению может быть получен по прямой ссылке. Статистика по сообщениям недоступна.

FDM - Вносить сообщения и записи журналов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Внесение результатов анализа полётной информации в базу данных. На основании внесённых результатов формируются журналы учёта полётной информации, а также карточки лётных, технических и прочих отклонений, выявленных в процессе расшифровки. Право предназначено для сотрудников, ответственных за расшифровку и первичный анализ полётной информации.

FDM - Редактировать сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Редактирование сообщений о выявленных отклонениях по результатам анализа полётной информации.

FDM - Удалять сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Удаление сообщений о выявленных отклонениях по результатам анализа полётной информации.

FDM - Отклонения по пилотам
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Смотреть статистику лётных отклонений, выявленных по результатам анализа полётной информации, по пилотам. Назначается сотрудникам, отвечающим за окончательный анализ выявленных лётных отклонений (например, ЛМО).

FDM - Фамилии пилотов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Позволяет видеть рядом с номером пилота его Ф.И.О (при внесении или при анализе отклонений).

FDM - Смотреть журналы
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Просмотр результатов анализа полётной информации: :ref:`статистика <апи-полная-статистика>`, :ref:`Журнал поступления <апи-журнал-поступления>`, :ref:`Журнал выдачи <апи-журнал-выдачи>`, :ref:`Журнал отказов <апи-журнал-отказов>`. 

FDM - Редактировать записи журналов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Редактирование журналов полётной информации: :ref:`статистика <апи-полная-статистика>`, :ref:`Журнал поступления <апи-журнал-поступления>`, :ref:`Журнал выдачи <апи-журнал-выдачи>`, :ref:`Журнал отказов <апи-журнал-отказов>`.

FDM - Удалять записи журналов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`-`

Удаление записей журналов полётной информации: :ref:`статистика <апи-полная-статистика>`, :ref:`Журнал поступления <апи-журнал-поступления>`, :ref:`Журнал выдачи <апи-журнал-выдачи>`, :ref:`Журнал отказов <апи-журнал-отказов>`.

ПБП - Смотреть все
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Просмотр всех :ref:`Предупреждений по БП <пбп>` и разработанных по ним мероприятий.

.. _scs_create:

ПБП - Создавать
~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Создание :ref:`Предупреждений по БП <пбп>`.

RISK - Новая угроза
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Добавление новой угрозы в журнал рисков.

RISK - Оценка рисков
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Выполнение оценки рисков.

Создавать секретные ссылки
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

| ``Руководитель по БП:`` :guilabel:`+`
| ``Представитель по БП:`` :guilabel:`o`
| ``Работа с сообщениями:`` :guilabel:`o`

Создание :ref:`секретных ссылок <секретные-ссылки>`.

Примеры назначения прав
-----------------------

.. tip::
    **Задача:** Дать доступ сотруднику лётно-методического отдела для анализа и отработки лётных отклонений, выявленных по результатам расшифровки ПИ.

    **Уровень доступа:** Представитель по БП;  

    **Дополнительные права:**

    - SAFETY - Редактировать подтверждённые сообщения (исправлять закрытые ранее сообщения)
    - FDM - Поиск и статистика (анализировать статистику замечаний)
    - FDM - Смотреть сообщения (детально изучать и комментировать каждое из отклонений)
    - FDM - Редактировать сообщения (выполнять окончательную классификацию)
    - FDM - Отклонения по пилотам (анализировать индивидуальные качества пилотов)
    - FDM - Фамилии пилотов (для простоты работы с данными)

.. tip::
    **Задача:** Дать доступ линейному сотруднику участка расшифровки вносить результаты АПИ.

    **Уровень доступа:** Работа с сообщениями;  

    **Дополнительные права:**

    - FDM - Смотреть сообщения (просматривать карточки выявленных отклонений, т.к. там могут быть уточняющие вопросы)
    - FDM - Вносить сообщения и записи журналов (внесение результатов расшифровок)
    - FDM - Смотреть журналы

.. tip::
    **Задача:** Дать доступ персоналу организации для отправки добровольных и обязательных сообщений.

    **Уровень доступа:** Только отправка сообщений;

.. tip::
    **Задача:** Предоставить доступ сотруднику, отвечающему за организацию экипажного питания для отработки добровольных сообщений.

    **Уровень доступа:** Представитель по БП;  

    **Дополнительные права:**

    - SAFETY - Редактировать подтверждённые сообщения (исправлять закрытые ранее сообщения)
    - Создавать секретные ссылки (Для обмена информацией с подрядными организациями)
